七一嘅煲底討論反思

發夢去到煲底討論升級
有人喺旗杆下set咪大家輪流講嘢
最後表決時間地點
有兩點我覺得擔心

第一 表決時間嘅時候 在場大部分人都叫緊即時行動唔好等遊行隊頭 但揸咪條友淨係俾人揀三點 四點 五點 最後無人理個表決 起身即刻行動

第二 民主討論完表決完行動緊 有人又拎咪話唔好送死之類 想重啟討論 呢啲人喺現場係做後援嘅 就唔喺度點名了

我覺得出到嚟嘅示威者都好高質
所以諗唔明點解呢班示威者之間嘅民主過程會咁樣
有無人解答下

利申 非分化 非指責 真心問

諗極都唔明大家點解咁樣
好彩現場人士大叫 各有各做
行動先無被腰斬

都各有各做
表決黎做乜

但討論完又叫人唔好衝果下真係有少少打擊士氣

要夠人 所以先一齊討論同表決

咁都要顧下手足安全
唔係各有各做就唔使同人講同討論

以為出得嚟 甚至留埋夜嘅人 應該都係勇武喇掛
原來勇武中間都仲可以分程度

其實要討論既野應該係點樣衝
而唔係衝唔衝
咁樣既話其實對義士先會比較安全

有無發夢夢見煲底嘅人可以入嚟討論下

但現場後援係傾向唔衝
雖然佢地無好似梁耀忠咁阻人

有無人解答下

夠人就去咖啦
唔通表決得出話衝
就要拉埋唔想衝既人一齊咩

你果日在唔在場？
防線太多條 啲人分散晒 曬一輪落雨一輪 大家個士氣都散散地
聚一聚討論下 重新出發有咩唔好